{"id":"o13","orderID":"o0013","name":"Grammle-O13","slug":"weißmachen-oder-weismachen","aliases":["o13","weissmachen-oder-weismachen","a1eaa85f0c6511629d8f1067186a5b4e"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"weißmachen","correct":"weismachen","wrongex":"Der Kreml wollte der Welt allen Ernstes **weißmachen**, die USA gentransformierten ukrainische Soldaten zu „Killerzombies“.","correctex":"Der Kreml wollte der Welt allen Ernstes **weismachen**, die USA gentransformierten ukrainische Soldaten zu „Killerzombies“.","wrongs":["\\b(w|W)(ei|EI)(ss|SS|ß|ẞ)(mach|MACH)"],"status":2022,"alt":["jemanden etwas glauben machen","etwas behaupten","jemandem etwas einreden"],"confusion":["Farbe Weiß"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/haeufige_fehler/weiszmachen"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/weissmachen.shtml"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/weismachen"}],"explanation":"„Weißmachen” kommt vom alten „wīs machen“, was „belehren“ oder „kundtun“ bedeutet.","uid":"a1eaa85f0c6511629d8f1067186a5b4e","type":"regeln"}
